{
    "question": "Temukan suhu dalam celsius dan Kelvin untuk keterangan berikut ini.    a. suhu kamar;\r\nb. suhu lemari es\r\nc. suhu siang hari pada musim kemarau\r\nd. suhu malam hari pada musim penghujan\r\n\r\nTolong jawab ya, mau dikumpul besok, thanks:)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Kalor merupakan energi panas yang dapat ditranfer melalui konduksi, konveksi dan radiasi. Pada materi ini ada beberapa poin yang perlu dipelajari diantaranya Asas Black, Pemuaian dan Laju Kalor \u00a0\n</p><p>Asas black berbunyi \u201cJumlah kalor yang dilepas oleh materi yang bersuhu lebih tinggi akan sama dengan jumlah kalor yang diterima oleh materi yang suhunya lebih rendah\u201d atau dapat disederhanakan bahwa kalor serap akan sama dengan kalor lepas suatu campuran. Asas ini memenuhi persamaan \u00a0\n</p><p>[tex]Q_{lepas} = Q_{terima}\\\\(mc\\Delta T)_{lepas} = (mc\\Delta T)_{terima}[/tex]\n</p><p>Pemuaian merupakan pertambahan dimensi panjang, luas maupun volume akibat adanya perubahan suhu. Setiap benda memiliki konstanta pemuaian yang berbeda sehingga pada benda yang berbeda meskipun perubahan suhunya sama akan mengalami perubahan dimensi yang berbeda beda\n</p><p>Sedangkan Laju kalor ada yang bersifat konduksi pada zat padat, konveksi pada zat cair atau gas dan radiasi tanpa perantara. Laju aliran kalor pada suatu benda juga akan berbeda beda, selain ditentukan dari perbedaan suhu juga ditentukan oleh karakteristik suatu bahan yang disebut koefisien konduksi, koefisien konveksi dan emisivitas pada radiasi\n</p><p>\n</p><p><strong>Pembahasan \u00a0</strong></p><p>Temukan suhu dalam celsius dan Kelvin untuk keterangan berikut ini.\n</p><p>Pada soal ini jawabanya sangat relatif terhadap lokasi dan waktu, namun secara umum di Indonesia akan seperti ini (K=C+273)</p><p>a. suhu kamar;\n</p><p>25 C = 298 K</p><p>b. suhu lemari es\n</p><p>-18 C = 255 K</p><p>c. suhu siang hari pada musim kemarau\n</p><p>30 C = 303 K</p><p>d. suhu malam hari pada musim penghujan</p><p>20 C = 293 K </p><p><strong>Pelajari lebih lanjut \u00a0</strong></p><p>1.Materi tentang Pemuaian https://brainly.co.id/tugas/20730381\n</p><p>2.Materi tentang Laju kalor https://brainly.co.id/tugas/13315146\n</p><p>3.Materi tentang pemuaian https://brainly.co.id/tugas/19908574\n</p><p>\n</p><p>Detil jawaban \u00a0</p><p>Kelas: 11\n</p><p>Mapel: Fisika\n</p><p>Bab: Bab 5 - Suhu dan Kalor\n</p><p>Kode: 11.6.5\n</p><p>\n</p><p>Kata Kunci: Kalor, asas black, laju kalor\n</p><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-membuat-elektromagnet-yang-benar-a-sepotong-besi-ditempelka-393",
            "question": "cara membuat elektromagnet yang benar a. sepotong besi ditempelkan pada penghantar yang berarus listrik b. sepotong besi dililiti kumparan kawat yang berarus listrik c. menempelkan paku kecil pada paku besar yang dililiti penghantar d. ujung-ujung besi dihubungkan dengan kutub-kutub elemen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>cara membuat elektromagnet yang benar adalah<br></span><span>b. sepotong besi dililiti kumparan kawat yang berarus listrik,karna dengan itu persebarannya merata\u00a0<br></span><br>semoga membantu:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-termometer-celcius-menunjukkan-angka-80-ketika-dimasukkan-ke-235",
            "question": "jika termometer celcius menunjukkan angka 80 ketika dimasukkan kedalam air panas, termometer reamur akan menunjukkan angka ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berati kan 4/5 kali 80. berati jwbnya 64 derajat reamur :) jangan lupa blng makasih yaa :d HEHE,. Biasakanlah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "T oC = 4/5 . 80 oR = 64 oR<br>oC = derajat Celsius<br>oR = derajat reamur",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pesawat-ideal-mmiliki-usaha-masukan-terhadap-usaha-keluar-390",
            "question": "Pesawat\u00a0 ideal mmiliki usaha masukan ..... terhadap usaha keluaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pesawat\u00a0 ideal mmiliki usaha masukan sama besarnya / sama dengan terhadap usaha keluaran<br></span>\n            \n             \n            \n                    \n                \n                    \n                 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-gaya-yg-diperlukan-untuk-mengangkat-air-yg-massanya-5-k-960",
            "question": "Berapakah gaya yg diperlukan untuk mengangkat air yg massanya 5 kg dan g= 10m/s^2 jika menggunakan katrol tunggal bergerak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik :<br>\n\nm = 5 kg <br>g = 10 m/s^2\n\n<br>Dit:<br>F=...?<br>Peny:<br>F=1/2 W\n\n<br>karena,<br>W= m.g \n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0 <br>\u00a0\u00a0  = 5. 10</span>\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0 <br>\u00a0\u00a0 =50 N</span>\n\n<br>maka,<br>F= \u00bd . 50 N\n\n<span>\u00a0\u00a0 <br>\u00a0 = 25 N</span>\n\n<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "KM=W/F<br>2\u00a0\u00a0 =5.10/F<br>2\u00a0\u00a0 =50/F<br>F\u00a0  =50/2<br>\u00a0\u00a0\u00a0 =25<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-suatu-gelombang-panjangnya-075-m-dan-cepat-rambatnya-150-ms-464",
            "question": "1. suatu gelombang panjangnya 0,75 m dan cepat rambatnya 150 m/s. berapakah frejuensinya ? 2. suatu sumber getar memancarkan gelombang dengan cepat rambat. 340 m/s. jika frekuensi gelombang tersebut 85 hz maka berapakah panjang gelombang tersebut ? 3. jika frekuensi suatu getaran 440 hz dan panjang gelombangnya 75 cm, maka berapakah kecepatan gelombang itu ? \u00a04. bila frekuensi sebuah gelombang 400 hz dan panjang gelombang 25 cm, maka berapakah cepat merambatnya ? \u00a0 {tolong bantu aku ya , terserah mw no brpa aja kalau bisa semuanya tp jwbnya pakai caranya }",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong>-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-</strong><br></span><strong>[GELOMBANG]</strong><br><br><strong><u>NO.1</u></strong><br><strong>DIketahui:</strong><br>\u03bb=0,75 m<br>v=150 m/s<br><strong>Ditanyakan:</strong> f ?<br><strong>Dijawab</strong>:<br>*Gunakan rumus cepat rambat gelombang:<br>v=\u03bb x f<br>f =<u>\u00a0v\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u03bb<br>\u00a0 =<u>\u00a0150</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a00,75<br>\u00a0 \u00a0= 200 Hz<br><br><strong><u>NO.2</u></strong><br><strong>Diketahui:</strong><br>v=350 m/s<br>f=85 Hz<br><strong>Ditanyakan:</strong>\u00a0\u03bb ?<br><strong>DIjawab:</strong><br>*Langsung gnakan rumus cepat ramabt :<br>v=\u03bb x f<br>\u03bb =<u> v\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 f<br>\u00a0 \u00a0= 340\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a085<br>\u00a0 \u00a0=\u00a04 meter<br><br><strong><u>NO.3</u></strong><br><strong>DIketahui:</strong><br>f=400 \u00a0Hz<br>\u03bb=75 cm \u00a0= 75/100 = 0,75 (dalam satuan internasional yaitu meter)<br><strong>Ditanyakan:</strong> v ?<br><strong>Dijawab:</strong><br>*Langsung gunakan cepat rambat:<br>v=\u03bb x f<br>\u00a0=0,75 x 400<br>\u00a0= 300 m/s<br><br><strong><u>NO.4</u></strong><br><strong>Diketahui:</strong><br>f=400 Hz<br>\u03bb=25 cm = 25/100 = 0,25 meter<br><strong>Ditanyakan:</strong> v ?<br><strong>DIjawab</strong><br>*Langsung saja gunakan rumus cepat rambat:<br>v=\u03bb x f<br>\u00a0 =0,25 x 400<br>\u00a0 = 100 m/s<br><br><span><strong>-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-_-</strong></span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-suatu-benda-terapung-di-dalam-airp-air1000-kgm3berart-699",
            "question": "Apabila suatu benda terapung di dalam air(p air=1000 kg/m3)berarti berapa gan?? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "benda itu memeiliki massa jenis yang lebih kecil dari air<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalau mengapung,\u00a0<br>\u00a0beratnya benda itu, sama dengan Gaya angkat air,<br>dan, massa jenis benda sama dengan massa jenis air.<br>Kesimpulannya :<br><br>w \u00a0 \u00a0 \u00a0= F<br>berat = Gaya angkat air<br>\u00a0dan<br>pa \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= pb<br>(Rho air) = (rho benda)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-yang-dilakukan-sebuah-motor-yang-sedang-melaju-dengan-perce-792",
            "question": "Usaha yang dilakukan sebuah motor yang sedang melaju dengan percepatan 5m/s^2 adalah 8 kJ. Jika motor mengalami perpindahan 20m. massa motor tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diket = a = 5 m/s^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0W= 8kj = 8000J<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0s = 20m<br>Dit = m...?<br>jawab = W= FxS =&gt; W= m x a x s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m = w/a x s = 8000 / 5 x 20 = 80 Kg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebuah-peti-di-dorong-pada-bidang-miring-dengan-gaya-sebesar-10-473",
            "question": "1.sebuah peti di dorong pada bidang miring dengan gaya sebesar 100 N . panjang papan bidang miring 3 m dan tinggi bidang miring terhadap garis horizontal adalah 1 m . berapakah massa peti itu ? berapakah keuntungan mekaniknya ?    2.sebuah benda bermassa 5 kg terletak di atas gedung pada ketinggian 15 m . jika benda tersebut dijatuhkan pada ketinggian 5 meter , ternyata kecepatan benda 7 m/s (g-10 m/s2)\r\na. berapakah energi potensial benda?\r\nb. berapakah energi kinetik dan energi potensial benda pada ketinggian 5 m ?\r\nc. berapakah energi mekanik benda ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. F = w.h / s<br>\u00a0 \u00a0100 = m.g . 1 / 3<br>\u00a0 \u00a0 300 = m. 10.1<br>\u00a0 \u00a0 m = 30 kg<br>\u00a0\u00a0<br>Km = W/F = 30.00 / 100 = 3<br><br>2.a. Ep = m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 5. 10. (15-5)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 500 j<br><br>\u00a0 \u00a0b. Em = Ek + Ep<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 mv^2 + m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 . 5 . 7^2 + 5 . 10 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 122, 5 j \u00a0 dan \u00a0250 j<br><br>\u00a0 \u00a0c. Em = 122,5 + 250 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 372,5 j",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-langit-yang-berputar-mengelilingi-benda-langit-yang-lebih-b-655",
            "question": "benda langit yang berputar mengelilingi benda langit yang lebih besar dan tetap berada dalam gaya tarik benda langit yang lebih besar itu disebut\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "planet.. jawabbanyya menurutku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "satelit alami bisa juga planet bisa juga bintang yg mengelilingi pusat galaksi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "56-r-berapa-f-177",
            "question": "56 R berapa ........ F",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c :r :f\n5:4:9\nr= 9/4 x 56 =126",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "C : R : F 5:4:9 \n9/4 x 56=126",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}